#======== Структура квиза - список вопросов ==========
quiz_data = [
    {
        'question': '1. Что такое Python?',
        'options': ['Язык программирования', 'Пушной зверёк', 'Музыкальный инструмент', 'Змея на английском'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': '2. Сколько человек в классической футбольной команде?',
        'options': ['6', '10', '11', '12'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': '3. Кто написал рассказ "Му-му"?',
        'options': ['Пушкин', 'Ахматова', 'Тютчев', 'Тургенев'],
        'correct_option': 3
    },
    {
        'question': '4. Какое из этих деревьев быстрее всех растет?',
        'options': ['Береза', 'Сосна', 'Кедр', 'Липа'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': '5. Что было создано благодаря грибам-плесени?',
        'options': ['Супрастин', 'Пенициллин', 'Адиарин', 'Благородный сыр'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': '6. Кто такой Аркадий Райкин?',
        'options': ['Юморист', 'Музыкант', 'Футболист', 'Религиозный деятель'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': '7. Что в море является ориентиром для моряка?',
        'options': ['Маяк', 'Полярная звезда', 'Компас', 'Нос корабля'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': '8. Что добавляют в щи по старым русским рецептам?',
        'options': ['Капусту', 'Зелень', 'Простоквашу', 'Сметану'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': '9. На чём летал Мюнхгаузен?',
        'options': ['На метле', 'На аэроплане', 'На ядре', 'На дирижабле'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': '10. Назовите башню, на которой находятся куранты в Кремле.',
        'options': ['Спасская', 'Кутафья', 'Троицкая', 'Боровицкая'],
        'correct_option': 0
    },
]
#============ / ============